突發 郭台銘申報不參加中國總統大選

點同佢個媽祖交代？？

冇得介票

宣佈 和你suck 4.0 9月22 星期日見

suck 4.0 將會基於 hkmap.live 行動
麻煩力推呢個livemap
對各位日後行動都非常大幫助

請各位必須係 9月22日當日12點30分留意channel / 連登 / IG 最新消息

連登post:

TG :

IG :

驚會自爆彼露共產黨員既身份

柯文哲會唔會選都係關鍵
呢條友都會界走好多票

費事戒柯仔片 同時綠營派員出黎戒小英票

台灣是中國的

仲未有人留翘到個標題有問題
突發 郭台銘申報不參加中國總統大選

留意

中華民國

呂秀蓮

確定不選2020？ 柯文哲：開玩笑，現在怎麼來得及
分享
讚大獎分享留言列印
A-A+
2019-09-16 21:45聯合報 記者邱瓊玉╱即時報導

2020總統大選激烈，明天就是中選會受理申請為總統、副總統選舉被連署人的最後一天，外界關注鴻海集團創辦人郭台銘是否會宣布參選2020，若不參選，台北市長柯文哲是否會投入戰局。

對此，柯文哲今晚接受東森新聞專訪時直言，那我們就很認真準備民眾黨的立委選舉。

所以這是否意味無論如何，都不會加入2020戰局？柯文哲笑說，開玩笑，不選要早點講，剩三分鐘，總不能現在才去找副手，準備資料，現在怎麼來得及，而且明天下午五點過了就沒有了，根本就沒有辦法選啊。

不過主持人提醒，11月22日前還可以經過政黨提名。柯文哲說，謝謝妳告訴我這個時間點，那等明天下午過後，再開始問這個問題，明天的事情明天再煩惱。

柯文哲隨後也說，妳以為選總統大選，好像在選里長一樣，只要宣布參選，旗子拿出來搖一搖就有票嗎，拜託，沒有這麼容易。

至於是否會擔任郭台銘的副手？柯文哲說，如果這次要選舉的話，「那我自己選就好了」，要選我們就自己選正的，因為不管當總統還是副總統，都要脫離（台北市長）職務，選舉還是很花時間，這也是為什麼自己說韓國瑜完了，一天24小時，你說要趁假日跑選舉行程，但難道高雄市在假日都不會發生事情嗎，你覺得有可能嗎。

柯文哲還說，副總統就是深宮怨婦的角色，唯一功能就是等有一天總統掛了，他可以接任，在總統還沒有掛之前，他是不可以有聲音的。

柯文哲強調，台灣還是要政治文化改變，我們要的是一個明治維新，改變政治文化，這個沒有成功，誰當總統，「我看都是笑一笑而已」，沒有想像那麼有效。

柯文哲說，自己是蠻理智的人，不會犯山本五十六的錯，明明日本就打不贏美國，你還偷襲珍珠港，「我選2020就是偷襲珍珠港」，其實自己算過「我選的機會，贏的機會很大」。

那為什麼要一直勸郭台銘參選？柯文哲否認，表示我們是希望台灣有一個重開機的機會。